%%
%% Arquivo de referências bibliográficas.
%%

% Source: http://www.igi-global.com/reference/details.asp?id=33232
@incollection{souza-et-al:iism08,
 title = {{Designing Web Information Systems for a Framework-based Construction}},
 author = {Souza, V\'{\i}tor E. S. and Falbo, Ricardo A. and Guizzardi, Giancarlo},
 booktitle = {Innovations in Information Systems Modeling: Methods and Best Practices},
 chapter = {11},
 edition = {1},
 editor = {Halpin, Terry and Proper, Eric and Krogstie, John},
 pages = {203--237},
 publisher = {IGI Global},
 year = {2008}
}

% Source: http://link.springer.com/chapter/10.1007/978-3-642-35813-5_6
@incollection{souza-et-al:sesas13,
 title = {{Awareness Requirements}},
 author = {Souza, V\'{\i}tor E. S. and Lapouchnian, Alexei and Robinson, William N. and Mylopoulos, John},
 booktitle = {Software Engineering for Self-Adaptive Systems II},
 editor = {Lemos, Rog\'{e}rio and Giese, Holger and M\"{u}ller, Hausi A. and Shaw, Mary},
 pages = {133--161},
 publisher = {Springer},
 series = {Lecture Notes in Computer Science},
 volume = {7475},
 year = {2013}
}

% Source: http://link.springer.com/10.1007/s00450-012-0232-2
@article{souza-et-al:csrd13,
 title = {{Requirements-driven software evolution}},
 author = {Souza, V\'{\i}tor E. Silva and Lapouchnian, Alexei and Angelopoulos, Konstantinos and Mylopoulos, John},
 journal = {Computer Science - Research and Development},
 number = {4},
 pages = {311--329},
 publisher = {Springer},
 volume = {28},
 year = {2013}
}

% Source: http://dx.doi.org/10.1002/spe.2245
@article{souza-mylopoulos:spe13,
 title = {{Designing an adaptive computer-aided ambulance dispatch system with Zanshin: an experience report}},
 author = {Souza, V\'{\i}tor E. Silva and Mylopoulos, John},
 editor = {Wellings, Andy},
 journal = {Software: Practice and Experience (online first: http://dx.doi.org/10.1002/spe.2245)},
 publisher = {Wiley},
 year = {2013}
}


%%
%% Arquivo de referências bibliográficas.
%%
@book{pressman:2011,
  title={Engenharia de Software - Uma Abordagem Profissional 7.ed.},
  author={Pressman, Roger S},
  year={2011},
  isbn={9788563308337},
  publisher={McGraw-Hill}
}
@book{Tanenbaum:2011,
  title={Redes de Computadores - 5ª Ed},
  author={Tanenbaum},
  year={2011},
  isbn={9788576059240},
  publisher={Pearson Education }
}

@book{lowe:2009,
  title={Engenharia Web. Um Enfoque Profissional - 1ª edição },
  author={Pressman, Roger S and Lowe, David},
  year={2009},
  isbn={8521616961},
  publisher={LTC}
}
@book{bauer:2005,
  title={Hibernate in action},
  author={Bauer, Christian and King, Gavin},
  volume={1},
  year={2005},
  publisher={Manning Greenwich CT}
}
@book{fowler:2002,
    author = {Fowler, Martin},
    pages = {560},
    title = {{Patterns of Enterprise Application Architecture}},
    publisher = {Addison-Wesley Professional},
    year = {2002},
    ISBN = {0-321-12742-0}
}
@misc{fowler:2004,
  title={Presentation Models},
  author={Fowler, Martin},
  year={2004},
  url={https://martinfowler.com/eaaDev/PresentationModel.html}
}

@article{smith:2009,
  title={WPF apps with the model-view-viewmodel design pattern},
  author={Smith, Josh},
  journal={MSDN Magazine. Disponível em: http://msdn. microsoft. com/enus/magazine/dd419663.aspx.},
  volume={9},
  year={2009}
}
@book{sommerville:2011,
    author = {Sommerville, Ian},
    pages = {568},
    title = {{Engenharia de Software}},
    edition = {9},  
    publisher = {Pearson Universidades},
    year = {2011},
    ISBN = {978-85-7936-108-1}
}
@book{falbo:17,
    author = {FALBO, Ricardo de A.},
    pages = {178},
    title = {{Engenharia de Requisitos}},
    institution = {Universidade Federal do Esp\'{\i}rito Santo},
    url = {http://www.inf.ufes.br/~vitorsouza/falbo/Notas_Aula_Engenharia_Requisitos_Falbo_2017.pdf},
    year = {2017}
}
@book{beder:2012,
    author = {Beder, Delano Medeiros.},
    pages = {215},
    title = {{Engenharia Web : uma abordagem sistemática para o desenvolvimento de aplicações web}},
    year = {2012},
    ISBN = {978-85-7600-290-1}

}
@techreport{campos:2017,
    title = {FrameWeb Editor: Uma Ferramenta CASE para suporte ao Método FrameWeb},
    author = {Silas Louzada Campos},
    address = {Vitória, ES, Brasil},
    institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
    year = 2017
}

@misc{falbo:2018,
    title={Projeto de Sistema de Sofware},
    author={Ricardo de Almeida Falbo},
    year={2018},
    note={Notas de Aula},
    url = {http://www.inf.ufes.br/~jssalamon/wp-content/uploads/disciplinas/projsistsoft/Notas_Aula_Projeto_Sistemas_2018.pdf},
}


@techreport{duarte:2014,
    title = {Aplicação do Método FrameWeb no Desenvolvimento de um Sistema de Informação na Plataforma Java EE 7},
    author = {Bruno Borlini Duarte},
    note = {Vitória, ES, Brasil},
    institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
    year = {2014}
}

@techreport{prado:2015,
    title = {Aplicação do método FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informação utilizando o framework VRaptor 4},
    author = {Prado, R. C. do},
    note = {Vitória, ES, Brasil},
    institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
    year = {2015}
}
@techreport{berger:2021,
    title = {Aplicação do método FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informaçãoutilizando os frameworks Yii e Symfony},
    author = {Vinícius Berger},
    note = {Vitória, ES, Brasil},
    institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
    year = {2021}
}
@techreport{dalapicola:2021,
    title = {Aplicação do método FrameWeb nodesenvolvimento do sistema SCAP utilizando os frameworks Quasar e AdonisJS},
    author = {Dalapicola, E. G},
    note = {Vitória, ES, Brasil},
    institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
    year = {2021}
}
@techreport{ guterres:2019,
    title = {Aplicação do método FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informação usando o framework Play},
    author = {C. S. Guterres},
    note = {Vitória, ES, Brasil},
    institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
    year = {2019}
}
@techreport{ matos:2017,
    title = {Aplicação do método FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informação usando os frameworks Spring MVC e Vaadin},
    author = {R. P. de Matos},
    note = {Vitória, ES, Brasil},
    institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
    year = {2017}
}
@techreport{ ferreira:2018,
    title = {Aplicação do método FrameWeb no desenvolvimento do sistema SCAP utilizando os frameworks Wicket e Tapestry},
    author = {M. T. Ferreira},
    note = {Vitória, ES, Brasil},
    institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
    year = {2018}
}
@techreport{ avelar:2018,
    title = {Aplicação do método FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informação utilizando o framework Ninja},
    author = {R. A. dos Avelar},
    note = {Vitória, ES, Brasil},
    institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
    year = {2018}
}

@book{alur:2003,
  title={Core J2EE patterns: best practices and design strategies},
  author={Alur, Deepak and Crupi, John and Malks, Dan},
  year={2003},
  publisher={Prentice Hall Professional}
}



@mastersthesis{souza:2007,
    title = {{FrameWeb: um M\'{e}todo baseado em Frameworks para o Projeto de Sistemas de Informa\c{c}\~{a}o Web}},
    author = {Souza, V\'{\i}tor E. S.},
    school = {{Universidade Federal do Espírito Santo}},
    year = {2007}
}

@incollection{souza-celebratingfalbo20,
	title = {{The FrameWeb Approach to Web Engineering: Past, Present and Future}},
	author = {Souza, V{\'{i}}tor E. S.},
	booktitle = {{Engineering Ontologies and Ontologies for Engineering}},
	chapter = {8},
	edition = {1},
	editor = {Almeida, Jo{\~{a}}o Paulo A. and Guizzardi, Giancarlo},
	isbn = {9781393963035},
	pages = {100--124},
	publisher = {NEMO},
	url = {http://purl.org/nemo/celebratingfalbo},
	address = {Vit{\'{o}}ria, ES, Brazil},
	year = {2020}
}
@book{gamma:2000,
    author    = {Gamma, Erich and Helm, Richard and Johnson, Ralph and Vlissides, John}, 
    title     = {{Padrões de Projeto: soluções reutilizáveis de software orientado a objetos}},
    publisher = {Bookman},
    year      = 2000,
    volume    = 1,
    edition   = 1,
    note      = {Tradução Luiz A. Meirelles Salgado},
    address   = {Porto Alegre},
    isbn      = {978-85-7780-046-9}
}


@techreport{meirelles:2019,
    title = {Aplicação do método FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informação utilizando os frameworks Codeigniter e NodeJS},
    author = {Luiz Meirelles},
    note = {Vitória, ES, Brasil},
    institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
    year = {2019}  
}

@techreport{pinheiro:2017,
	title = {{Aplica{\c{c}}{\~{a}}o do m{\'{e}}todo FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informa{\c{c}}{\~{a}}o utilizando um framework PHP e um framework JavaScript}},
	author = {Pinheiro, Fernando Guimar{\~{a}}es},
	institution = {Projeto de Gradua{\c{c}}{\~{a}}o, Colegiado do Curso de Ci{\^{e}}ncia da Computa{\c{c}}{\~{a}}o, Universidade Federal do Esp{\'{i}}rito Santo},
	address = {Vit{\'{o}}ria, ES, Brasil},
	year = {2017}
}